用冰整把刀黎殺人會唔會比人周到

報咗驚

第一自首

第二見到條屍有灘水 傻嘅都估到 係咪睇得小學雞柯南多

用冰搞把殺到人既刀難過你普通殺人唔比人周到

天氣太熱了
出水

冰錐啦

緊係唔會啦

乾冰好D

掹走把刀咪得囉on9

見到同證明到係2年事

會

利申 晚晚有睇法證

咁真刀都掹得走啦屌

沖落廁所呢

製作方法如下：

擋+下+跳

多謝你

平時都係隱形去人後面

你諗清楚先講啦
依家講緊冰刀你講乜春真刀姐
真刀會溶到有灘水

橫掂都係掹返走，咁搵把大關刀兜頭劈開個人兩半再掹返走扔落海都冇人搵到啦，使撚咁大陣象整冰刀咩

你估人地唔識用冰整個盾呀?!

主要個問題係你hold唔hold到佢響鋒利狀態下好耐
打磨冰刀要好耐下
而你打磨完把刀就要即用，你就算再雪佢，水氣都會痴落冰度凝結，令把刀無咁利

咁不如話一槍打撚死佢
你都唔撚係圍繞番個topic討論

我整個火盾溶你冰刀呀屌

屌，人地話整冰刀殺人，緊係想插完就拍拍籮柚，唔掹返走架啦

幾時有講唔掹走啫

咁使閪整冰刀咩殺完人拎住把有血冰刀周街走博拉??

唔會
除非現場有個好矮嘅細路

樓上乜尻冰刀又一灘水又咩真刀個討論真係好戇鳩

我平時都會攞火槍spy check

你都掹走把冰刀，同你用真刀掹走有咩分別？

認真答你

會

先唔講水唔水既問題
冰刀同真刀 插入個身體度係有分別
呢個叫羅卡定律
法醫係好容易就發現既野

利申：讀緊法醫

柯南 頭幾集 就係用冰刀殺人

如果你要掹走把冰刀，你已經將冰刀個便利同好處歸0，同你討論條友on9 的，唔洗理佢

冰刀
等級：230以上
技能：冰雷爆
製造材料：地獄冰塊碎片50，座廁雕刻刀，野豬手毛1000條，5年

有研究開wo

我出個
阿力cool
Ko完 夠無兇器啦

吉到人地變冰雕就太揚眼喇

無出post嘅話就周唔到

咁如果用真刀 係表面整層冰 再殺人
法醫咪搵唔到真正凶器

之前有個日本仔用啫喱整把 之後食返

大熱天時喺室外咪唔會有水囉

果然晚晚睇法證

冰刀都得 咁安全套都得啦

揸冰劍用寒冰爆咪得
180lv用得啦
仲有新手版tim

唔on9邊有野比你笑

認真 用血製冰可能唔會 水製好明顯濃度唔同

月經PO

點整一陣插落人背隻斷左你話幾尷尬

搵到 因為 真刀 冰刀 乾冰刀 等
每種武器做成嘅傷口都唔同

好想玩番有冇人知邊度有得download

整冰刀既目的唔係想令人搵唔翻兇器咩
掹走可以即時沖落廁所就一定搵唔翻兇器
但真刀就算掉落海都有機會搵得翻

Google 定等人答快啲？

咁如果同死者認識 一早抽佢一大包血
用佢d血整雪凍整一把 一月磨到好尖呢

真刀有比人搵到既可能性
而冰刀溶左就搵唔返兇器

唔講拎唔拎走把刀果樣野，把刀溶咗無咗兇器仲告唔告得入架？

冰刀好處係hide ass 無手尾
掹走掉埋有幾出奇？
殺得人連掹刀掉兇器hide ass都唔做？
掉落坑渠溶埋邊個知你係用冰刀
你唔掹有灘水就有機會比人推斷到你用冰刀

呢把係冰劍

睇出血量可能會發現
同埋紅血球新鮮度都係破綻

兇器喺成個犯案過程根本小問題啦
掙扎時留低既身體組織衣物纖維
去案發現場時沿途天眼大廈閉啱
呢啲先係難關吖嘛

心水清。

唔識呢方面既野
但係冰刀拎走之後溶左就冇左樣兇器
真刀你拎走左點處理都好都有機會搵到？
我諗係咁掛

用冰做子彈彈頭

幾個鐘頭都蒸發左啦

滑膛，untraceable

唔理 總之我淨係想打條問題等答案

想要問多少少
呢方面零認知
咁就算知道係冰刀
但佢殺完人溶左 有咩手法可以搵返個兇手出黎
定其實溶左都好輕易搵到咩指模又咩組織咁

搵到用咩殺又點
點證明到樓主有殺人先

咁你唔掹走都自然變水，搵唔到兇器啦有兇器好大機會有指紋之類告到你，變水相對難有指紋。用得冰刀仲要帶走又沖廁又諗點處理，不如你用番真刀啦

捉支那人黎做實驗咪知囉

你都係無講到重點

其實一定知你用冰刀....你睇多d法證啦，不自然降溫，件衫有水印，血同水混雜左，一驗就知。
建議你睇少d柯南

你用邊個既血？
一驗就驗到傷口有受害者以外既血

如果我熟到可以抽到佢一大包血，
我諗會有其他比冰刀更好既方法

冰刀不費吹灰之力就可以毀滅凶器

個傷口會有唔同左色

唔係用自己D血就得啦 最好係用受害者嫁啦
你要唔俾人周到自己姐嘛

我都第一時間諗起
不過係嫁禍條女

呢個post 做乜事係咪weekend 真係兒登仔多

弱智同弱智係度拗

根據傷口嘅分別鎖定你用乜兇器
之後都係一般偵查手法
最重要係如果你用冰刀／乾冰刀
係喺携帶上一定要有幫助
以現代，特別係香港咁多CCTV
唔想被人發現其實都有一定難度

所以殺完人唔想被人周到，除咗兇器
仲有好多位要考慮

都唔明樓主問乜鳩
香港刑事破案率得5成
所以你醒少少其實都走得甩

可唔可以借d血黎 我想用黎整把血刀隊冧你

就算比你知道兇手用冰刀
點樣夠證據落chrage?

用CO2整刀 水都冇

其實攞走把冰刀，搵個就近公廁掉左佢，唔係仲難發現？

請問拎把冰刀行街同真刀分別在？你如果要帶走已經有好多危險性，你諗清楚冰刀好處先啦

tf2?

而家香港就算搵唔到條屍一樣可以告你謀殺

大把凶案無凶器殺人都可以周到啦on9

post topic已經on9
入面嘅討論又點會唔on9

有灘水係人都知你用冰刀 查都易好多啦
掹走人哋咪唔知你用咩刀 同埋個兇器永遠都唔會俾人搵到囉

梗係唔係唔係話行好遠
如果兇案現場有廁所，掉左佢唔係仲好咩

發覺你好鬼stubborn 人地都講到明個理由 你反對得都唔合理 唔明你拗乜

好搞笑個個口吻都係專家
係咪嗰期電視做咩就變專家

好想打柒你 就係你呢啲人

富豪刑警劇情嚟喎

點為之俾人比人周到?
即係俾人知你係最後同死者見面既人?
咁就算你用念殺人你都幾難走得甩

聽日準時返工啦

咁點搵證據拉人？

安已不

深田

有冇人知粒磁石有咩用？ 同埋點解要擺入紙盒到雪？

但兇殺案(聲稱)破案率100%

「是的。兇手將凶器留在死者身上，接著將屍體抬出房間，從扶手處往中庭推下去。」

眾人齊聲發出驚歎。可能是不自覺地想像了那血淋淋的場面，町田泰子等人的臉色有點發青。

「那凶器呢？」我問：「凶器是如何回收的？……不，不只是回收，兇手是如何隱匿凶器的呢？而且你忘了一點──中庭那些四濺的血跡要如何解釋？凶器要是沒被拔起來，是不會有這麼多血四處飛濺的。」

聽到我的質疑，天下一笑了，露出一臉打算開始大顯身手的自信。

「讓我來回答這兩個疑問吧！首先，凶器並沒有被回收，依然留在屍體上。」

「不可能！現場明明沒看到任何凶器啊！」

「那是看起來沒有而已，事實上凶器並沒有消失，只是形體改變罷了。」

「形體改變？變成甚麼樣子？」

「融掉了。兇手所使用的是『冰之短劍』。」

「冰？別說傻話了！我們不是一開始就說那是不可能的嗎？死者所穿的睡袍、周圍的泥土地，都沒有被水沾濕的痕跡啊！」

「抱歉，我說得不夠清楚。兇手的確將某種液體凍成冰劍，但那液體並不是水。」

「不是水是甚麼？」

天下一哼哼笑了起來，「剛剛你不是說了嗎？陳屍現場到處是飛濺的血跡。」

「那又怎樣？」

「那就是凶器的真面目。」說著，天下一面向眾人，「兇手將血液冷凍，以血做成的冰劍刺殺了清一郎先生。血製冰劍在屍體被推下中庭時，因為落下的衝擊而粉碎飛散四處。血的碎冰融解後，看起來就像是從屍體噴出的血液。」

天下一的話聲響遍整個大廳，所有人都呆住了。

過了好一陣子，町田清二先開口了，「喔……，原來如此，很合理！」

接著彷彿被清二傳染一般，大家紛紛發表感想。

「不愧是名偵探！」

「真了不起！」

「太厲害了！」

「好說好說……」天下一有些紅了臉。

「哼！」此時，我不得不露出一臉苦澀抱怨：「這種程度的推理我也會啊！只是這次想給你一點面子而已！」

在這種狀況下還要擺出死鴨子嘴硬的態度，乃是作者在這系列中賦予我的重要任務。事實上，我好不容易放下心中一塊大石，看來這次我們的主角再度順利地將案子解決了，接下來只剩指認兇手，沒甚麼問題的。

就在這時，當地警署的刑警過來遞給我一張紙條。不知怎的，這名刑警滿臉的困惑。

我一看那張紙條，上面寫著：

「經詳細調查屍體的結果，發現三處傷口皆是由右大腿骨的骨折端所造成。」

頓時一陣暈眩襲來。

所謂「骨折端」，指的是骨折後，骨頭折斷處的尖端，尤其是裂開再折斷的骨折端，甚至會像刀刃般尖銳。這張紙條上，正寫明了清一郎身上的三處傷口，都是被這樣的骨頭端刺穿所造成的。

這究竟是怎麼回事？──我抬頭望向中庭上方，就在這瞬間，一切的謎都解開了。

町田清一郎是從扶手邊跌下來摔死的。落地當時，大腿骨折，所產生的尖銳骨折端戳破右大腿的肉、貫穿左掌，最後刺穿了他的胸部。

由於骨頭周圍附著肌肉，清一郎的屍體臥倒時，骨頭又順勢回到原處，如此一來當然找不到凶器，因為凶器就在清一郎的身體裡！

骨折端會發生這種現象乃是法醫學的常識，只要經過驗屍，很容易就會察覺的。

那麼，是誰推清一郎下樓的呢？

不對。

搞不好這起命案根本不是他殺，清一郎只是不小心摔死的。我曾聽町田清二說過，中庭上空之所以裝上玻璃帷幕天花板，就是因為清一郎想看星星才如此設計。所以今天晚上，很想看某顆星星的清一郎望著天幕尋找著，不知不覺探出扶手摔到一樓中庭……。桃川好美提到清一郎一直很在意時間，那是因為只有某個時間帶看得到那顆星星，而清一郎不想錯過的緣故。

要命。這下麻煩了。天下一剛才的「血之短劍」謀殺論原來只是個荒誕的妄想……

「讓我告訴各位誰是兇手吧！」然而，名偵探天下一大五郎完全無視於我的煩惱，提高了聲調說道：「兇手就是你！」他指著宮本治，「是你殺死了清一郎先生。」

「甚麼──？」宮本往後一仰，叫出聲來。

「你的前妻病重時，你曾向清一郎先生提休假，但清一郎先生卻以『有重要生意要談』為由，拒絕了你的申請。就在那天早上，當你還在公司抽不開身時，你的妻子嚥下了最後一口氣。你一直覺得要是自己當時能在妻子身邊陪伴著，或許她就不會死了。於是那天起，你便對清一郎先生懷恨在心。」天下一滔滔不絕地說著。他甚麼時候跑去哪裡查出這麼多有的沒的？

「不是的！不是的！人不是我殺的！」宮本哭喊著：「那件事之後，我的確對社長有些心結，但我絕對沒有殺他！請相信我！」

「裝傻是沒用的，你瞞不過我的眼睛。因為最有可能取得與清一郎先生同型血液的，就是身為藥品技師的你！」

「胡說八道！我不是兇手！我沒有殺人！我甚麼都沒做！甚麼都沒做啊！」宮本終於哭了出來。

我也覺得他不是兇手，因為，兇手根本打從一開始就不存在。

只不過，事情演變成這樣也沒辦法了，只能讓宮本含冤接下兇手的角色，好好地把戲演完，畢竟這是天下一當主角的系列作，他說兇手使用的是「血之短劍」，那就是用上了血之短劍；他說宮本是兇手，那兇手就不能是別人。

「嗯嗯，原來如此！哎呀，這次又被你搶走功勞了啊！」

我一邊說著那句老掉牙的台詞，偷偷將手上的紙條撕成碎片。

諗起柯南

假設冇witness同cctv
就算知道兇器係乜，但係搵唔番出嚟既話
基本上好難搵到真兇係邊個

無聲殺手

如果 踩! 會唔會比人周到

搵唔到兇手咪即係自殺

我諗到啦 如果用血整把刀 咁咪唔會比人周到

真係化學老師

細個睇過本偵探小說話兇手將條魚冰，殺人，之後解凍，最後唔記得點

Condom都得啦

然後法證發現傷口內有大量外來既水，經調查化驗下搵到埋用咩水整

可唔可以講多啲？

過兩日報紙報出嚟就一定係樓主，通常呢 d post 之後就會有殺人案浮面

樓主學下毛主席啦殺人使自己出手？

連登咁多智障，就算俾把冰刀佢都唔識用

好處點會歸零，毀滅兇器放便好多喎

神探伽利略有集劇情係咁上下

我掹走咗，行過放係人冷氣機底已經夠，唔駛搵地方處置兇器

再唔係同樣埋係地下，一個過幾個鐘就唔見咗，另一個可能幾年後會俾人掘番出嚟，邊個好先

冰刀唔加其他材料強化好易碎
碎片會成為證據

呢把刀有棉花 我諗已經做唔到樓主想要既效果

用安全套套住冰棍
再用冰棍插死人

有次戴左condom屌到條女流晒血

尖得滯，下次磨平69先

細個睇過本偵探書講係桑拿房用冰刀殺人 如果真work 諗唔到有咩破綻

你個腦都幾廢 大家都掹得走所以一樣????

整到把尖到殺到人既冰刀都要有模具啦

到最後咪又係要銷毀/收埋啲凶器配件

一係就講多d啦
講個定律名出黎
乜都唔講人地鬼知點解咩

未殺人已經溶撚左

因為我係廢腦

已經好短啦喎，再磨咪冇埋

如果用冰刀背刺人地，佢會即死同埋變做冰。最後溶咗無人知。

飛去台灣重簡單安全
家陣政府死推移交條例
政府用哩條條例 台灣一定唔會交人

估到還估到
你有冇證據證明一定係先

估到但無指紋點查到

上面既鍵盤法醫同真法醫，分別就係呢到

Mythbuster 試過還原係有可能，但佢地都講過話淨係整粒彈嗰美國已經會比人發現

有磁石咩？

真係笑左出黎，仲要抽佢d血黎殺佢
係咪好似達叔問大飛借火機燒佢d銀紙咁

比唔知係咩黎既人睇

好彩絲打有腦

仆街班連登仔瘋狂負皮我

用冰格雪涷條魚
扑頭，蒸番條魚嚟食

lm

如果現代查案仲淨係睇兇器上既指模就仆得街啦
一黎死者生前同咩人爭執過，呢啲人案發當時做緊咩，有無天眼紀錄，不在場證據
二黎現場留低既毛髮衣物皮膚汗水，又同返上面啲嫌疑犯對比
已經夠鎖定兇手啦

成街天眼，會走得甩?

係就快 天氣開始熱

完美解答到呢個post

柯南到場

打瀉有水嘅玻璃杯應該足夠掩飾？

隻game太耐
唔會搵得返，冇link可以下載

有印象細個睇過一集係用冰殺人但係普通刀
唔知係咪同一集 將個人訓係地下
將把刀放係冰入面
等d冰溶左把刀跌落去插鳩個條友

睇到入雪櫃磨果度feel到佢好躁

有日本人整過啦

估到有佢日本刀神

Tim sir會周到

乾冰

柯南裡面試過呢個手法

有聲

要刻意收埋兇器其實好易既姐我由柴灣拎把刀去屯門某個垃圾桶掉入去邊個仲度搵得到

好多謀殺都搵唔到兇器嫁啦。
衣物，不在場證明，dna，同死者關係，證人，你要避晒。
最安全係冇目的殺人，即係d變態殺手。殺d唔識既人，警察要查，就好似用x86跑ai咁，查一百年啦。